# Фасад (Facade)

**Фасад** — это _структурный_ паттерн проектирования, который предоставляет простой интерфейс к сложной системе классов, библиотеке или фреймворку

Преимущества:
  - Изолирует клиентов от компонентов системы
  - Уменьшает зависимость между подсистемой и клиентами
  
Недостатки:
  - Рискует стать супер универсальным объектом, привязанным ко всем классам программы
  
Пример, где можно встретить:
  - Где требуется упростить работу со сложными библиотеками или API